<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>interalia</title>
    <link>https://interalia.host/de/</link>
    <description>Recent content on interalia</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 May 2025 14:22:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://interalia.host/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Datenschutz</title>
      <link>https://interalia.host/de/privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://interalia.host/de/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die interalia gGmbH betreibt die im Internet unter &lt;a href=&#34;https://interalia.host/&#34; target=&#34;_blank&#34; &gt;https://interalia.host&lt;/a&gt; zugängliche Website&#xA;und ihre jeweiligen Unterverzeichnisse (im Folgenden „interalia.host&amp;quot; oder die „Webseite&amp;quot;).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mit dieser Datenschutzerklärung möchte die interalia gGmbH Ihnen erläutern, welche Daten in welcher Form verarbeitet werden, wenn Sie unsere Website besuchen. Damit kommen wir auch unserer&#xA;Informationspflicht gemäß Artikel 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) nach.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;i-personenbezogene-daten-zwecke-und-rechtsgrundlage-der-datenverarbeitung&#34;&gt;I. Personenbezogene Daten, Zwecke und Rechtsgrundlage der Datenverarbeitung&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;personenbezogene-daten&#34;&gt;Personenbezogene Daten&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nach der DS-GVO sind personenbezogene Daten „alle Informationen über eine bestimmte oder bestimmbare natürliche Person (‚betroffene Person&amp;rsquo;); als bestimmbar wird eine natürliche Person angesehen, die direkt oder indirekt identifiziert werden kann, insbesondere durch Zuordnung zu&#xA;einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identität dieser natürlichen Person sind.&amp;quot;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://interalia.host/de/imprint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://interalia.host/de/imprint/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;betreiberin-und-herausgeberin-dieser-website-ist&#34;&gt;&lt;strong&gt;Betreiberin und Herausgeberin dieser Website ist:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;interalia gGmbH&#xA;Rehlingstraße 9&#xA;79100 Freiburg i. Brsg.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Email&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&#34;mailto:hello@interalia.host&#34; &gt;hello@interalia.host&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;&#34; &gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;Registernummer:&lt;/strong&gt; HRB 731271, Amtsgericht Freiburg im Breisgau&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vertreten durch die Geschäftsführerinnen:&lt;/strong&gt; Paula Grünwald und Stefanie Kristina Klein&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Technisch:&lt;/strong&gt; Hugo Static Site Generator mit DecapCMS&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;haftungsausschluss&#34;&gt;&lt;strong&gt;Haftungsausschluss&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verantwortlich für den Inhalt dieser Website gemäß § 55 Abs. 2 RStV ist Die:der jeweilige Autor:in.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;inhaltliche-verantwortung&#34;&gt;&lt;strong&gt;Inhaltliche Verantwortung&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Anbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf unseren Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Anbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Über uns</title>
      <link>https://interalia.host/de/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://interalia.host/de/about/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Services</title>
      <link>https://interalia.host/de/service/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://interalia.host/de/service/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ressourcen</title>
      <link>https://interalia.host/de/resources/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://interalia.host/de/resources/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>interalia Strategie 2025-2026</title>
      <link>https://interalia.host/de/reports/interalia-strategy/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 14:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://interalia.host/de/reports/interalia-strategy/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;unsere-vision&#34;&gt;&lt;a href=&#34;&#34; &gt;&lt;/a&gt;Unsere Vision&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Wir setzen uns für eine vielfältige und starke Zivilgesellschaft ein. Sie soll wachsen, Machtverhältnisse kritisch hinterfragen, Veränderungen anstoßen und widerstandsfähig sein.&lt;/strong&gt;&#xA;Um dieses Ziel zu erreichen, arbeiten wir am Aufbau eines internationalen Netzwerks von Fiscal Hosts und gleichgesinnten Organisationen. Nicht jeder für sich, sondern gemeinsam: geteilte Infrastruktur, kollektives Wissen und gegenseitige Unterstützung. Ein Netzwerk, das Ressourcen effizient nutzt, Kooperationen erleichtert und den Fokus auf das legt, was wirklich zählt – Solidarität, Vertrauen und langfristige Stabilität.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was ist Fiscal Hosting</title>
      <link>https://interalia.host/de/reports/what-is-fiscal-hosting/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 12:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://interalia.host/de/reports/what-is-fiscal-hosting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Beim Fiscal Hosting (oft auch Fiscal Sponsorship genannt) nimmt eine in der Regel gemeinnützige Organisation (der Host oder Sponsor) Gelder im Namen eines Projekts oder einer Initiative entgegen und verwaltet sie. Damit übernimmt der Fiscal Host die steuerliche und oft auch rechtliche Verantwortung für das, was mit diesen Geldern geschieht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fiscal Hosting/Sponsorship ist vor allem in den USA verbreitet, inzwischen aber auch in anderen Regionen der Welt angekommen - hier zum Beispiel ein Verzeichnis afrikanischer Fiscal Hosts. In den USA spricht man in der Regel von ‚fiscal sponsorship‘; während in anderen Teilen der Welt eher der Begriff ‚fiscal host‘ verwendet wird. Wir bei interalia sprechen in der Regel von ‚fiscal hosting‘.&#xA;Da wir oft von Menschen angesprochen werden, die bisher wenig oder keine Erfahrung mit Fiscal Hosting haben, haben wir einige gängige Fragen gesammelt und beantwortet.&#xA;Wann macht Fiscal Hosting Sinn?&#xA;Es gibt sehr viele unterschiedliche Gründe, warum Fiscal Hosting für euch in Frage kommen könnte:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hallo Welt!</title>
      <link>https://interalia.host/de/reports/hello-world/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://interalia.host/de/reports/hello-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir sind interalia (gGmbH) – ein neuer gemeinnütziger Fiscal Host mit Sitz in Deutschland. Wir unterstützen zivilgesellschaftliche Initiativen an der Schnittstelle von Technologie und sozialer Gerechtigkeit, damit sie ihre Vision vorantreiben können. Wir kümmern uns um ihre Finanzen und Administration während sie wachsen und wirken.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gegründet wurde interalia im Sommer 2024 von Paula Grünwald, Kristina Klein und Zara Rahman. Nachdem wir nun fast ein Jahr hinter den Kulissen an unserer Infrastruktur, unserer Strategie und unseren Prozessen gearbeitet haben – gehen wir heute ganz offiziell an den Start!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
