<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Berichte on interalia</title>
    <link>https://interalia.host/de/reports/</link>
    <description>Recent content in Berichte on interalia</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 May 2025 14:22:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://interalia.host/de/reports/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>interalia Strategie 2025-2026</title>
      <link>https://interalia.host/de/reports/interalia-strategy/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 14:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://interalia.host/de/reports/interalia-strategy/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;unsere-vision&#34;&gt;&lt;a href=&#34;&#34; &gt;&lt;/a&gt;Unsere Vision&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Wir setzen uns für eine vielfältige und starke Zivilgesellschaft ein. Sie soll wachsen, Machtverhältnisse kritisch hinterfragen, Veränderungen anstoßen und widerstandsfähig sein.&lt;/strong&gt;&#xA;Um dieses Ziel zu erreichen, arbeiten wir am Aufbau eines internationalen Netzwerks von Fiscal Hosts und gleichgesinnten Organisationen. Nicht jeder für sich, sondern gemeinsam: geteilte Infrastruktur, kollektives Wissen und gegenseitige Unterstützung. Ein Netzwerk, das Ressourcen effizient nutzt, Kooperationen erleichtert und den Fokus auf das legt, was wirklich zählt – Solidarität, Vertrauen und langfristige Stabilität.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was ist Fiscal Hosting</title>
      <link>https://interalia.host/de/reports/what-is-fiscal-hosting/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 12:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://interalia.host/de/reports/what-is-fiscal-hosting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beim Fiscal Hosting (oft auch Fiscal Sponsorship genannt)&lt;/strong&gt; nimmt eine in der Regel gemeinnützige Organisation (der Host oder Sponsor) Gelder im Namen eines Projekts oder einer Initiative entgegen und verwaltet sie. Damit übernimmt der Fiscal Host die steuerliche und oft auch rechtliche Verantwortung für das, was mit diesen Geldern geschieht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fiscal Hosting/Sponsorship ist vor allem in den USA verbreitet, inzwischen aber auch in anderen Regionen der Welt angekommen - hier zum Beispiel &lt;a href=&#34;https://directory.civsourceafrica.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; &gt;ein Verzeichnis afrikanischer Fiscal Hosts&lt;/a&gt;. In den USA spricht man in der Regel von ‚fiscal sponsorship‘; während in anderen Teilen der Welt eher der Begriff ‚fiscal host‘ verwendet wird. Wir bei interalia sprechen in der Regel von ‚fiscal hosting‘.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hallo Welt!</title>
      <link>https://interalia.host/de/reports/hello-world/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://interalia.host/de/reports/hello-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir sind interalia (gGmbH) – ein neuer gemeinnütziger Fiscal Host mit Sitz in Deutschland. Wir unterstützen zivilgesellschaftliche Initiativen an der Schnittstelle von Technologie und sozialer Gerechtigkeit, damit sie ihre Vision vorantreiben können. Wir kümmern uns um ihre Finanzen und Administration während sie wachsen und wirken.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gegründet wurde interalia im Sommer 2024 von Paula Grünwald, Kristina Klein und Zara Rahman. Nachdem wir nun fast ein Jahr hinter den Kulissen an unserer Infrastruktur, unserer Strategie und unseren Prozessen gearbeitet haben – gehen wir heute ganz offiziell an den Start!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
